<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 原田建設｜埼玉県入間市の地域に寄りそう工務店</title>
    <link>https://harada-kensetsu.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on 原田建設｜埼玉県入間市の地域に寄りそう工務店</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 15:37:57 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://harada-kensetsu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>施工事例</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/example/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:34:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/example/</guid>
      <description>弊社では、新築住宅、中古住宅のリフォームをメインに、外構工事含めて幅広く対応が可能です。
自然と調和し、冬の太陽熱エネルギーを取り入れる高断熱樹脂サッシを採用。高気密・高断熱により熱を逃しません。
夏は高断熱で外からの熱を遮断し、高気密により湿度の取り込みを抑え、サラサラとした快適な空間で過ごせるよう丁寧に施工を行います。
季節に応じて機能するサッシで、窓の位置を考慮し日当たりを考え、 お客様に合ったプランをご提案させて頂きます。
実際に建てた注文住宅の一例をご紹介します。
 埼玉県所沢市O様邸
 複層樹脂サッシ (エクセルシャノン,Low-E,遮熱タイプ) K4グレード一本引き引き戸 クリナップアクリアバス クリナップステディア サンワカンパニー洗面台 基礎断熱 (ユニットバス下部) 第三種換気 グラスウール14K (天井1550mm,壁850mm,床800mm)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>間取り設計</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/accounting/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/accounting/</guid>
      <description>間取り設計は多くの方が長い時間を掛けて悩むフェーズかと思います。
意匠性も大事ですが、性能も意識して設計する必要があります。
断熱・気密・冷暖房・換気の４要素を意識して、高断熱・高気密を最低限確保するようにしたいものです。
 高断熱: 外の気温に左右されない家にする 高気密: 外の汚れた空気、湿度に左右されない家にする 冷暖房: 室内の温湿度を常に快適にする 換気: 結露を防ぎ、家の空気を常に綺麗にする  上記を意識することにより、家を長寿命にして、室温と湿度が一定になることで身体への負担と精神的な負担を和らげ、静かに熟睡でき、光熱費を安く年を取っても健康でいられる住まいを目指します。
設計段階から、性能に関する考慮はいくらか取り込むことができます。
例えば外壁に面する部分にはなるべくコンセントを設置しないことで断熱材の欠損を防いだり、熱損失の6割以上を占める窓の数を最小限にしたり、窓の種類をFIX窓中心に考える、等です。
また、石目調の床材だと冬冷たく感じることがあるので、なるべく無垢や挽板を採用する等、生活する上で肌が直接触れる部分もイメージして部材を採用することが重要です。
ヒートショックを防いだり温湿度を一定に保ったり衣類乾燥のため、洗面所にエアコンを設置するといったことも有効かもしれません。
ざっと、設計時に決める項目を一覧にしてみます。
 屋根  屋根材   軒天  軒天材   外壁  壁材 屋外用コンセント 電気メーターボックス   玄関ポーチ  床材 照明 ポーチ屋根 ドアホン   玄関  床材 照明  クロス   ドア （手すり） （採光窓） （玄関洗面）  鏡 洗面ボウル 水栓 トラップ タイル     土間  床材  照明 クロス 靴箱     キッチン  床材  照明 クロス   システムキッチン  水栓金具 浄水器 ワークトップ キッチンパネル シンク IH、ガス 食洗機 レンジフード カップボード キャビネット   ゴミ箱ストッカー 冷蔵庫の収納位置 パントリー   リビング・ダイニング  床材  照明 クロス   サッシ シーリングファン ダイニングテーブル チェア テレビ台   ファミリークローゼット  床材  照明 クロス     廊下  床材  照明 クロス ニッチ     脱衣・洗面所  床材  照明 クロス 洗面台 ブラケット 水栓 トラップ  鏡   収納棚   洗濯機置き場   ユニットバス  床材  照明   サッシ 手すり 鏡   トイレ  床材  照明   サッシ 手すり  ニッチ トイレットペーパーホルダー 便器     ガス給湯器   間取り設計は、弊社が委託している「高橋勇設計事務所」がお手伝いします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>住宅の性能向上：高気密化</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/airtight/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:03:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/airtight/</guid>
      <description>大切な住まいに必要なものの1つ、それは高気密化です。
気密とは、空気の流れを遮断し住宅と外の隙間が無いようにしていくことを指します。
住宅の気密性を上げることにより、主に２つのメリットがあります。
気密を上げることによるメリット1つ目は、換気が正常に機能します。
気密が良くないと、家の隙間から給気し排気口から取り込んだ空気を排出するため、住宅の換気が正常に機能しません。
空気が計画通り換気、循環しシックハウス症候群等の深刻な健康被害リスクを減少させ、健康を維持できます。
気密を上げることによるメリット2つ目は、光熱費を最適化できます。
気密が悪いと住宅の中で温めたり冷やした空気が隙間を通して外部へ流出することで、その分のエネルギーが無駄になり光熱費が余分に掛かってしまいます。
 気密性を高めるために施主様として実践できること なるべく隙間を減らすという観点から、施主様が意識して選択・実践できることは多くあります。
 玄関ドアを片開きドアにする 勝手口ドアを採用しない 窓をなるべく小さく、少なくする  窓の面積が大きければ大きいほど、窓の数が多ければ多いほど気密性能は落ちます。   FIX, 滑り出し窓を積極的に採用する  FIX 窓が窓の中で気密性能が一番高いです。 引き違い窓はなるべく採用しないで下さい。   樹脂サッシを採用する  気密性能の高い商品が多く出ています。   トイレ、浴室、ダクトに気密シャッターをつける 差圧式吸気口をキッチンにつけるか、同時吸排のレンジフードにする  等、間取り設計段階で検討したい事項が幾つかあります。
 気密性能はC値という値で可視化することができます。
例えば、C値0.1は名刺一枚分の大きさです。この名刺一枚分の隙間が、家全体の隙間ということです。
気密処理 気密を高めるため、次の箇所を気密テープで処理を行います。
 柱と壁の隙間 壁パネル内部の継手 壁と床の取り合い 床パネルの隙間 サッシと床の取り合い サッシと躯体の隙間 電気・設備屋の開けた貫通部  コンセントや照明、配線等    ダウンライトは高気密タイプのライトを採用し、パッキンで天井に隙間が出来ないようになっています。
ウェザータイトやシーリング処理でサッシ、パイプの防水、気密性を高めます。
後からエアコンのスリーブを開けると気密性、防水性能に影響を与える可能性があるため、先行してスリーブは施工します。利用しないスリーブには念のため断熱材を敷き詰めます。
天井の点検口も気密タイプの扉を採用しています。
基礎穴もコーキングでしっかりと塞ぎます。
基本的にテープ処理を行う施工で、それほど難しい処理ではありませんが、一つ一つ丁寧に処理します。気密処理をして隙間を埋めることは、間接的に防蟻 (ぼうぎ) 対策にもなります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>住宅の性能向上：高断熱化</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/insulation/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 09:21:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/insulation/</guid>
      <description>大切な住まいに必要なものの1つ、それは高断熱化です。
住宅の断熱性能を上げることにより、主に２つのメリットがあります。
断熱性能を上げることによるメリット1つ目は、 換気が正常に機能します。
気密が良くないと、家の隙間から給気し排気口から取り込んだ空気を排出するため、住宅の換気が正常に機能しません。
空気が計画通り換気、循環することで、シックハウス症候群等の深刻な健康被害リスクを減少させ、健康を維持できます。
断熱性能を上げることによるメリット2つ目は、 光熱費を最適化できます。
気密が悪いと住宅の中で温めたり冷やした空気が隙間を通して外部へ流出することで、その分のエネルギーが無駄になり光熱費が余分に掛かってしまいます。
厚生労働省が定義する「建築物環境衛生管理基準」 の ２　空気環境の調整 には、建築物内の温度は17℃以上28℃以下、相対湿度40％以上70％以下を維持することで快適な環境を実現できる旨が記載されています。
湿度管理の重要性 ダニやカビの制御の観点からも、断熱性の高い家にすることが重要です。
例えば室内相対湿度が55%だと、ダニは干からびてしまいますが、70%前後だと活発に動き回ります。
断熱性の低い家の場合、冬場に暖房すると天井は30度、床は10度等気温差が大きくなります。温度が1度下がると湿度は3-5%上がるため、この場合床の湿度は90%前後にまで上がり結露が出来てしまいます。
室内の温度をなるべく均一にできるのは、断熱性能の高い家だけです。
 弊社では予算上問題無ければ、高断熱仕様を標準に施工いたします。
 屋根断熱材: グラスウール14K 1550mm 壁断熱材: グラスウール14K 850mm 床断熱材: グラスウール14K 800mm 浴室断熱材: スタイロフォーム 500mm (立ち上がり) 窓: YKK AP 330 複層樹脂, シャノンウインドIIs 複層樹脂 玄関ドア: YKK AP K3グレード断熱ドア  更に断熱性能を上げたい場合は、ご相談下さい。
 外張り付加断熱 玄関土間断熱 トリプル樹脂サッシ 高断熱ドア 全館空調システムを利用して熱交換率90%以上を保つ   断熱性を高めるために施主様として実践できること 断熱性能を上げるという観点から、施主様が意識して選択・実践できることは多くあります。
 断熱欠損させないために外戚側に極力コンセントを付けない 断熱性能の高い玄関ドアを採用する  K3 グレード以上   玄関ドアの採光を最小限にする、もしくは無くす 勝手口を作らない 同時給排のダクトに熱橋にならないよう、断熱材を巻いてもらう ト  等、間取り設計段階で検討したい事項が幾つかあります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>はじめての方へ</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 09:29:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>予算計画</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/business-sales/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/business-sales/</guid>
      <description>ご要望のプランと予算を伺い、ご要望に対してどのようなアプローチがあるかご提案いたします。
ご要望のプランがおおよそ固まり次第、お見積りを行います。コストを最適化するため数週間お時間いただいております。各種お見積りは無料です。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>