<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>原田建設ができること on 原田建設｜埼玉県入間市の地域に寄りそう工務店</title>
    <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/</link>
    <description>Recent content in 原田建設ができること on 原田建設｜埼玉県入間市の地域に寄りそう工務店</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 11:52:18 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://harada-kensetsu.github.io/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>間取り設計</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/accounting/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/accounting/</guid>
      <description>間取り設計は、弊社が委託している「高橋勇設計事務所」が間取り設計をお手伝いします。
高橋勇設計事務所に関して、詳細はこちらをご確認下さい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家づくりの流れ</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/tax-filing/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/tax-filing/</guid>
      <description>はじめての家づくりで何から始めてよいか分からない方も多いはず、家づくりの流れをご紹介します。
家を建てたいが何から始めればよいのか？原田建設の家はどのような家？このようなご相談からでも全く問題ありません。 先ずはお問合せいただき、現在の状況やご希望、将来的な設計まで詳細を伺います。
お施主様宅見学、資金計画 お施主様宅の見学（日程要調整）を行い、実際に建っている原田建設の家を体感ください。住宅ローン融資や資金計画についてもお気軽にご相談下さい。
土地探し 希望のエリアや条件を洗い出し、焦らずに理想の暮らしを実現できる土地を探します。
ヒアリング ご趣味やご要望を伺い、間取りや施工事例をご紹介します。
詳細設計・打合せ お見積り ご要望から間取りや素材をある程度決め、お見積りいたします（2-3週間程)。
地盤調査 地鎮祭 着工 上棟 お施主様立会会 お引渡し お引越し </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高断熱化の重要性</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/insulation/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/insulation/</guid>
      <description>大切な住まいに必要なものの1つ、それは高断熱化です。
住宅の断熱性能を上げることにより、主に２つのメリットがあります。
断熱性能を上げることによるメリット1つ目は、 換気が正常に機能します。
気密が良くないと、家の隙間から給気し排気口から取り込んだ空気を排出するため、住宅の換気が正常に機能しません。
空気が計画通り換気、循環することで、シックハウス症候群等の深刻な健康被害リスクを減少させ、健康を維持できます。
断熱性能を上げることによるメリット2つ目は、 光熱費を最適化できます。
気密が悪いと住宅の中で温めたり冷やした空気が隙間を通して外部へ流出することで、その分のエネルギーが無駄になり光熱費が余分に掛かってしまいます。
 断熱性を高めるために施主様として実践できること 断熱性能を上げるという観点から、施主様が意識して選択・実践できることは多くあります。
 断熱欠損させないために外戚側に極力コンセント付けない 玄関土間断熱する 断熱性能の高い玄関ドアを採用する  K3 グレード以上   ヒートショックを防ぐため、洗面所にエアコンを設置する  等、間取り設計段階で検討したい事項が幾つかあります。
 断熱処理 断熱性能を高めるため、次の施工をオプションで行います。
 同時給排のダクトに熱橋にならないよう、断熱材を巻く 外張り断熱工法を採用する 玄関断熱施工  玄関が結露すると白蟻被害にあいやすいので玄関断熱が有効です    基本的にテープ処理を行う施工で、それほど難しい処理ではありませんが、一つ一つ丁寧に処理します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高気密化の重要性</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/airtight/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/airtight/</guid>
      <description>大切な住まいに必要なものの1つ、それは高気密化です。
気密とは、空気の流れを遮断し住宅と外の隙間が無いようにしていくことを指します。
住宅の気密性を上げることにより、主に２つのメリットがあります。
気密を上げることによるメリット1つ目 1つ目は、換気が正常に機能します。
気密が良くないと、家の隙間から給気し排気口から取り込んだ空気を排出するため、住宅の換気が正常に機能しません。
空気が計画通り換気、循環しシックハウス症候群等の深刻な健康被害リスクを減少させ、健康を維持できます。
気密を上げることによるメリット2つ目 2つ目は、光熱費を最適化できます。
気密が悪いと住宅の中で温めたり冷やした空気が隙間を通して外部へ流出することで、その分のエネルギーが無駄になり光熱費が余分に掛かってしまいます。
 気密性を高めるために施主様として実践できること なるべく隙間を減らすという観点から、施主様が意識して選択・実践できることは多くあります。
 玄関ドアを片開きドアにする 勝手口ドアを採用しない 窓をなるべく小さく、少なくする  窓の面積が大きければ大きいほど、窓の数が多ければ多いほど気密性能は落ちます。   FIX, 滑り出し窓を積極的に採用する  FIX 窓が窓の中で気密性能が一番高いです。 引き違い窓はなるべく採用しないで下さい。   樹脂サッシを採用する  気密性能の高い商品が多く出ています。   トイレ、浴室、ダクトに気密シャッターをつける 差圧式吸気口をキッチンにつけるか、同時吸排のレンジフードにする  等、間取り設計段階で検討したい事項が幾つかあります。
 気密性能はC値という値で可視化することができます。
例えば、C値0.1は名刺一枚分の大きさです。この名刺一枚分の隙間が、家全体の隙間ということです。
気密処理 気密を高めるため、次の箇所を気密テープで処理を行います。
 柱と壁の隙間 壁パネル内部の継手 壁と床の取り合い 床パネルの隙間 サッシと床の取り合い サッシと躯体の隙間 電気・設備屋の開けた貫通部  コンセントや照明、配線等    ダウンライトは気密ボックスを利用します。
ウェザータイトやシーリング処理でサッシ、パイプの防水、気密性を高めます。
エアコンの先行スリーブを入れます。後からスリーブを開けると気密性、防水性能に影響を与える可能性があります。利用しないスリーブには念のため断熱材を敷き詰めます。
基本的にテープ処理を行う施工で、それほど難しい処理ではありませんが、一つ一つ丁寧に処理します。気密処理をして隙間を埋めることは、間接的に防蟻 (ぼうぎ) 対策にもなります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>予算計画</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/business-sales/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/business-sales/</guid>
      <description>ご要望のプランと予算を伺い、ご要望に対してどのようなアプローチがあるかご提案いたします。
ご要望のプランがおおよそ固まり次第、お見積りを行います。コストを最適化するため数週間お時間いただいております。各種お見積りは無料です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建築実例</title>
      <link>https://harada-kensetsu.github.io/services/superannuation/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:54 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://harada-kensetsu.github.io/services/superannuation/</guid>
      <description>実際に建てた注文住宅の一例をご紹介します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>